喜茶 等多間中國知名食店 被揭發請人「假排隊」造勢

上海市人民廣場地鐵站附近的網紅美食店「喜茶」與「鮑師傅」，天天都有排隊人潮。不過有媒體踢爆，部分排隊人潮是花錢請來的，以吸引更多顧客幫襯。店家則澄清絕無假排隊，而是排隊的「黃牛」中傷。

▲ 上海人民廣場喜茶店鋪外大排長龍

「喜茶」與「鮑師傅」是內地知名飲料店與糕點鋪，由於排隊人潮實在很多，有民眾代人排隊並收取一定費用，被稱為黃牛。「看看新聞」昨上傳影片，由記者假扮成想開奶茶店的業者與排隊的黃牛交談。

為免被揭穿 扮演白領、學生等各類顧客

黃牛一聽到記者自稱想開奶茶店，立刻表示上海的3大網紅美食他們都曾前往排隊，包括青團、喜茶、鮑師傅。黃牛還表示，喜茶、鮑師傅都曾經出現「假排隊」。

▲ 龍尾延伸到商場外人行道上，綿延數百米，場面十分誇張

上述黃牛表示，人民廣場地鐵站的鮑師傅假排隊接近1個月，而喜茶當初的投資是很大的，第一天總共僱傭了300多人，深圳的喜茶剛開始也是採取這種模式造勢，店家當時向黃牛表示，「不怕燒錢，後期肯定會賺到的」。

為了怕被民眾發現是假排隊，黃牛說，排隊的人必須要很均質，白領、學生什麼都要有，以免讓人看出經過設計。有店家一開始打算請「演員」排10天隊，但到了第7天人潮就出現了，就不花錢請人了。

鮑師傅和喜茶向看看新聞表示，這是黃牛對他們的報復，因為自從開業以來一直和警方聯手打擊代人排隊的黃牛，而黃牛素質很低，會出言威嚇，還會故意找麻煩，強調沒有發動假排隊。